<?xml version="1.0"?>
<document>
  <Title><![CDATA[《豪宅年鑑》14歲 發展商聚首共賀]]></Title>
  <Date><![CDATA[2017-02-07T19:33:11Z]]></Date>
  <Source><![CDATA[Hong Kong Economic Times (Chinese)]]></Source>
  <Language><![CDATA[Chinese, Traditional]]></Language>
  <Body><![CDATA[資料提供:
　　經濟日報出版的《豪宅年鑑》踏入第14個年頭，本報邀請全港各大發展商近70位售樓部要員共賀，適逢新年伊始，全城發展商難得聚首一堂，大家自然互相恭賀一番。
　　近年加入本港地產市場的發展商愈來愈多，出席發展商數目及人數亦創歷年新高，除本地大、中、小型發展商外，亦有不少中資機構代表出席，場面熱鬧，一眾發展商亦不忘交流心得。
　　今年新盤市場十分熱鬧，多個新盤銷情及售價均十分理想，可謂有價有市，尤其是荃灣西柏傲灣熱賣為雞年開紅盤，成為發展商之間話題焦點，紛紛稱讚該盤為市場注入新動力。
　　對於未來樓市走勢，大部分發展商都對未來數月樓市抱樂觀態度，因為短期推售的新盤全部位於優越的地段，包括啟德嘉匯及南昌站上蓋的匯璽。發展商認為兩個項目規模龐大，一定可以帶出大批睇樓量，而向隅購買力必定能刺激一、二手樓市。
內地客升 石Sir看好零售股
　　不過，大部分發展商認同，政府去年11月初再度向樓市加辣後，大大增加銷售困難，新盤必須加大對置業人士的稅務補貼額。有發展商慨歎，市民錯以為新盤售價貴，發展商利潤必定豐厚，其實樓價很大部分流入稅務庫房。
　　席間有不少發展商提及，因加入市場的發展商日益增加，加上中資出價異常進取，令投地愈來愈困難，要維持貨如輪轉，要更加進取出價。除投地難，亦有發展商補地價難，因地政總署批出的補地價往往較市價高，要很長時間磋商才能完成補價程序，亦增加生地轉熟地的難度。
　　而每年聚會的重頭戲，當然是由經濟日報副社長兼研究部主管石鏡泉，展望今年樓、股走勢。石Sir指出，過去農曆新年假期，訪港內地旅客數量回升，對於零售股較有利，並打趣說發展商可不用急着就商場減租，更預言恒指有機會在未來升至38000點，大家可拭目以待。
　　﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
豪宅年鑑午宴相片人物如下︰
　　【第一排左起】華懋集團銷售及市場部高級經理陳慕蘭、資本策略高級市場經理黃淑麗、會德豐地產助理總經理（市務）陳惠慈、萬科置業（香港）品牌營銷業務部經理賀冰瑩、太古地產總經理－公共事務林珩、中信泰富物業代理董事關潔瑩、香港興業集團銷售及市務總經理史慕蘭、新鴻基代理業務部總經理張卓秀敏、香港經濟日報副社長兼研究部主管石鏡泉、香港經濟日報社長兼集團董事總經理麥華章、美聯集團副主席黃靜怡、長實市場傳訊企業事務部副首席經理徐秀婉、信置營業部助理總經理梁寶瑤、恒地營業（二）部副總經理蔡韻玲、香港興業銷售及市務助理總經理陳秀珍、嘉里物業代理市場策劃總監吳美珊、信置營業部助理總經理朱美儀、保利置業（香港）市場銷售部主管高藹華
　　【第二排左起】香港經濟日報廣告總監劉偉基、新地副董事總經理雷霆、恒隆地產物業銷售經理呂渭源、富豪物業代理董事衞振聲、新鴻基代理物業投資部（銷售及市務）總經埋胡致遠、嘉里發展執行董事朱葉培、恒地營業部副總經理虞光祥、英皇集團執行董事張炳強、中原地產亞太區總裁黃偉雄、新世界執行董事兼聯席總經理陳觀展、太古地產董事-住宅業務杜偉業、香港置業行政總裁李志成、新鴻基代理業務部高級項目經理（銷售）林青龍、嘉華國際總經理（香港地產）溫偉明、中國海外地產董事總經理游偉光、長實地產投資董事黃思聰、利嘉閣總裁廖偉強、資本策略執行董事方文彬、信置營業部聯席董事田兆源、豐泰地產管理合夥人暨投資長朱惠德
　　【第三排左起】香港經濟日報副總編輯區達明、永泰地產發展執行董事兼銷售及市務總監鍾志霖、萬泰集團總經理周國材、長實執行董事趙國雄、新鴻基地代理（銷售及市務）助理總經理譚錫湛、遠東發展集團高級營業及市務總監方俊、新世界營業及市務總經理黃浩賢、新世界營業及市務高級總監楊文、新世界中國地產行政總裁蘇仲強、中原地產亞太區住宅部總裁陳永傑、華懋集團銷售部總監吳崇武、泛海國際執行董事關堡林、中信泰富物業營業經理李肇文、萬科置業（香港）業務部副總裁周銘禧、新鴻基代理物業投資部（銷售及市務）總經埋陳漢麟、百利保執行董事兼首席營運官范統、香港經濟日報業務發展總監郭立恩、龍光地產投資發展部副總經理林力山、晴報廣告部助理總經理伍偉其
　　【第四排左起】香港經濟日報廣告總監傅世文、香港經濟日報廣告部總經理黃得其、會德豐地產高級經理（項目設計及市務）潘鴻文、會德豐地產常務董事黃光耀、恒地營業（二）部總經理韓家輝、長實地產投資董事郭子威、華人置業（銷售及租務部）銷售經理戴健文、九建市務及銷售部總經理楊聰永、建灝地產首席行政總裁羅建一、宏安地產執行董事鄧灝康、長實地產投資董事劉啟文、新世界發展市場及銷售部助理經理陳冬陽、麗新發展高級副總裁潘銳民、南豐發展地產部銷售經理李振東、南豐發展地產部市場及銷售經理徐凱湄、保利置業（香港）市場銷售部經理羅穎芝
]]></Body>
</document>
